<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description>a glitch in your system</description>
    <link>http://localhost:4000//</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 10:41:19 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2016 10:41:19 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.3.1</generator>
    
      <item>
        <title>Европейска седмица за намаляване на отпадъците</title>
        <description>&lt;p&gt;От 19 до 27 Ноември 2016 се провежда &lt;a href=&quot;http://www.ewwr.eu/en&quot;&gt;Европейската седмица за намаляване на отпадъците&lt;/a&gt;, чиято цел е популяризирането на култура за осъзната употреба на ресурси и управление на отпадъците. Кампанията стартира като проект, подкрепен от програмата LIFE+ на Европейската комисия. Тази година темата е &lt;strong&gt;Използване на по-малко опаковки&lt;/strong&gt;, а българската инициатива &lt;a href=&quot;http://www.sipieu.com/&quot;&gt;СИПИ.еу&lt;/a&gt; се включва със следното &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/1695534674096707/&quot;&gt;предизивикателство&lt;/a&gt; и тага &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;#СприИзползванетоНаПластмасаЗаЕднократнаУпотреба&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Носи си чашка, а не използвай пластмасови и псевдокартонени чашки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Носи си торба от плат, а не взимай найлонова торбичка&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пълни си собствена бутилка, а не купувай пластмасови шишета&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Вземи си насипно, а не купувай опаковани и преопаковани стоки&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Използвай собствени съдове, когато пазаруваш&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Философията &lt;strong&gt;Zero Waste&lt;/strong&gt; намира все повече последователи по света. Макар в България да сме назад в класациите, дори и тук с малко повече желание и постоянство можете да намалите частично отпадъците си. Някои хора биха казали, че това е твърде голяма “занимавка”, но всъщност ползата е много по-голяма. Ежедневно се изхвърлят огромни количества използвана еднократно пластмаса, която не може да се разгради и остава в природата. Завинаги. &lt;em&gt;Нима искате да оставите след себе си планина от пластмаса?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не можете лесно да накарате хората да изменят консуматорските си навици, но можете да им дадете добър пример.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 09:36:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//ewwr2016/wastereductionweek/zerowaste/recycle/2016/11/24/european-week-for-waste-reduction.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//ewwr2016/wastereductionweek/zerowaste/recycle/2016/11/24/european-week-for-waste-reduction.html</guid>
        
        
        <category>EWWR2016</category>
        
        <category>WasteReductionWeek</category>
        
        <category>ZeroWaste</category>
        
        <category>Recycle</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hello World</title>
        <description>&lt;p&gt;It was high time I started &lt;a href=&quot;http://tom.preston-werner.com/2008/11/17/blogging-like-a-hacker.html&quot;&gt;blogging like a hacker&lt;/a&gt;. &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;, a static site generator in Ruby, was exactly what I needed. It converts raw text files in various formats and generates a complete, static website. All of the content is hosted and version-controlled on &lt;a href=&quot;https://github.com/mbdimitrova/mbdimitrova.github.io&quot;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Basically, I write my posts in Markdown using my test editor of choice, VIm, then I commit and push to Github. Awesome, right?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ready, Set, Go!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 12:18:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000//programming/jekyll/2016/11/10/hello-world.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000//programming/jekyll/2016/11/10/hello-world.html</guid>
        
        
        <category>Programming</category>
        
        <category>Jekyll</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
